[第二彈] Charley考考你：經典文宣知多少

Charley考考你：經典文宣知多少
上一回合👉

睇吓今次 Charley 又考唔考到你！

問. 邊個畫師發起八月五日三罷背影接龍?
答. 係Cuson 盧熾剛。
🐧🔍
Cuson 畫政治漫畫都畫咗好耐。除左三罷背影接龍，大家應該都會不時見到 Cuson 嘅其他作品喺 social media 流傳。
三罷背影接龍因為太多畫師參與，Cuson 出咗幾次更新（都係加唔曬），圖入面嘅人物次序並非加入去嘅次序。大家搵唔搵到 Cuson 喺邊？又見唔見到自己熟識嘅畫師？

問. 邊度有得買連豬連狗pepe紙公仔？
答. 唔使買！作者有免費公開紙樣。自己印出嚟整就得。不過當然支持大家去懲罰返作者啦！
作者係紙漫糖。
🐧🔍 (紙樣喺入面其中一個post有)
佢啲動漫紙公仔超靚，完全唔知道紙公仔可以整到咁！

問. 點解連登出連豬連狗，唔係其他動物？
答. 因為連登係跟住生肖出。上兩年係狗年同豬年。
狗＞豬＞鼠。所以今年有出連鼠，雖然好似都係冇連豬咁hit。唔知下年出連牛會係點嘅樣？🤔
留意返，之前有人問過連登版權，得到嘅答覆係連登只接受不涉及任何金錢或利益交易嘅製作版權申請。

問. 點解部份文宣咁鐘意用呢隻字體?
答. 呢隻字體叫勁揪體，原名獻醜體，意即字很廢很醜仍然可以堅守公義，寓意廢青不必到衣食無憂方能關心社會。
作者係Kit Man：
🐧🔍
勁揪體首度面世於2014年嘅一幅「我要真普選」橫額。另外，國難五金個 logo 都係用勁揪體設計。如果想知多啲勁揪體嘅故事可以睇呢篇文章：

如果想用勁揪體，可以去返官方網站購買：

問. 因反送中而製作嘅香港民主女神像右手拎遮垂低，左手高舉＿＿？ A. 拳頭 B.「光復香港 時代革命」旗 C. 汽油彈
答. B. 原設計左手係高舉「光復香港 時代革命」旗。但官方有推出一隻迷你版，因為太細隻，揸唔到旗。
女神像最初係由一眾市民喺連登發起，眾籌後製作成4米高嘅雕像。
🐧🔍
雕像喺2019年10月登上獅子山，第二日遭破壞，雕像身軀被噴上紅色漆油，腿部斷裂，之後由團隊連同其他熱心人士運返落山。製作團隊之後冇再製作大型雕像，但有推出小型版可以喺官方網頁購買，其中 12CM 果隻有旗，4.5CM 果隻冇。

希望大家睇完有知多咗啦！
求 like Charley Wong 和你查 FB page

Push

Lm

push

推

多謝樓主又學多左野